# rest-api
Реализовать простое REST API с одним единственным методом, который загружает изображения.

##### Требования

* Возможность загружать несколько файлов.
* Возможность принимать multipart/form-data запросы.
* Возможность принимать JSON запросы с BASE64 закодированными изображениями.
* Возможность загружать изображения по заданному URL (изображение размещено где-то в интернете).
* Создание квадратного превью изображения размером 100px на 100px.

##### Развертывание:
1. `для создания preview требуется любое расширение php: GD, ImageMagick, GraphicsMagick`
1. `composer install`
1. `DocumentRoot приложения - директория web`

##### Комментарии к реализации:
* Приложение использует минимальный каркас от Yii2 + добавлена frontend часть для отправки примеров запросов к API.
* Поддерживаются только jpg и png форматы.
* REST API реализовано в виде отдельного модуля. Ресурс image реализован в виде отдельного контроллера и содержит только один action upload.
* Загрузка изображения состоит из 2-х этапов:

1. Получение содержимого файлов из запроса (ReceiverService)
1. Сохранение файлов в хранилище (UploadService)

* Сервисы внедряются в контроллер через dependency injection.
* Реализация хранилища одна единственная - файловое в директорию files. Но при желании можно добавить общий интерфейс и различные его реализации.
* Для простоты расширения оригинальных файлов не сохраняются.